[正playlist] 愛情佛偈：聽一首林夕給自己的情書

禪修好似好玄，其實係一場生活修煉，尤其喺訊息過份急速的世界中，每日分啲自己安靜，為生活打打氣。有人一聽禪修就以為要打坐，其實禪修可以係睇書、散步、聽音樂，今次同大家分享下林夕的佛偈playlist！如果時裝可以分唔同的line，咁林夕的作品中都有條「佛學line」，將佛家思想滲入愛情觀之中。有人話愛情夾雜七情六慾，如何與佛理兼融？修佛多年的林夕認為佛學的主旨在於脫苦，而不是與塵世隔離。喺佛家思想中，一切萬物都處於無常的狀態，從大自然、人的肉身到心理狀態，無不在變幻之中，若人執著誤以為自己可以決定一切，一切的困擾皆為無明。

歌仔都有得唱：「變幻原是永恆」，佛學認為，脫離煩惱的方法在於培養「如實觀」。何為「如實觀」？認清所有事情由因緣撮合而成，「因」是主因，「緣」是輔助條件，愛情的生滅不由人控制。林夕就曾喺訪問中提到：「關於愛情，因安樂而快樂，就是做到不錯過任何挑逗，也不為任何人守候，不給我的我不要，不是我的我不愛。」說得明白點就是對任何關係的改變抱有一份豁達的態度，而這份態度在〈失憶蝴蝶〉中也可以體會到，

第一次聽覺得蝴蝶好無情，後來就羨慕從不對過去過份執迷的人了。如果你身邊也有朋友為生活苦惱，不如把以下的playlist分享給他/她吧！

留名學野